<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.9.0">
<!ENTITY manrevision "1.0">
<!ENTITY date "December 2005">
<!ENTITY applet "Encryption Applet">
<!ENTITY project "Seahorse Project">
]>
<article id="index" lang="sv">
	<articleinfo>
		<title>Handbok för Krypteringspanelprogram v1.0</title>
	    <abstract role="description">
		  <para>Krypteringspanelprogram är ett grafiskt gränssnitt för att hantera och använda krypteringsnycklar.</para>
		</abstract>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Adam Schreiber</holder>
		</copyright><copyright><year>2007</year><holder>Daniel Nylander (po@danielnylander.se)</holder></copyright>
		<publisher role="maintainer">
			<publishername>Seahorse-projektet</publishername>
		</publisher>
		  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Tillstånd att kopiera, distribuera och/eller modifiera detta dokument ges under villkoren i GNU Free Documentation License (GFDL), version 1.1 eller senare, utgivet av Free Software Foundation utan standardavsnitt och omslagstexter.  En kopia av GFDL finns att hämta på denna <ulink type="help" url="ghelp:fdl">länk</ulink> eller i filen COPYING-DOCS som medföljer denna handbok.</para>
         <para>Den här handboken är en del av en samling GNOME-handböcker som distribueras under GFDL. Om du vill distribuera den här handboken separat från samlingen kan du göra så genom att lägga till en kopia av licensen till handboken, som beskrivs i paragraf 6 av licensen.</para>

	<para>Flera namn på produkter och tjänster är registrerade varumärken. I de fall dessa namn förekommer i GNOME-dokumentation - och medlemmarna i GNOME-dokumentationsprojektet är medvetna om dessa varumärken - är de skrivna med versaler eller med inledande versal.</para>

	<para>DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS UNDER VILLKOREN I GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ENDAST UNDER FÖLJANDE FÖRUTSÄTTNINGAR: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS I "BEFINTLIGT SKICK" UTAN NÅGRA SOM HELST GARANTIER, VARE SIG UTTRYCKLIGA ELLER UNDERFÖRSTÅDDA, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, GARANTIER ATT DOKUMENTET ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET INTE INNEHÅLLER NÅGRA FELAKTIGHETER, ÄR LÄMPLIGT FÖR ETT VISST ÄNDAMÅL ELLER INTE STRIDER MOT LAG. HELA RISKEN VAD GÄLLER KVALITET, EXAKTHET OCH UTFÖRANDE AV DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET LIGGER HELT OCH HÅLLET PÅ ANVÄNDAREN. OM ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT SKULLE VISA SIG INNEHÅLLA FELAKTIGHETER I NÅGOT HÄNSEENDE ÄR DET DU (INTE DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN, FÖRFATTAREN ELLER NÅGON ANNAN MEDARBETARE) SOM FÅR STÅ FÖR ALLA EVENTUELLA KOSTNADER FÖR SERVICE, REPARATIONER ELLER KORRIGERINGAR. DENNA GARANTIFRISKRIVNING UTGÖR EN VÄSENTLIG DEL AV DETTA LICENSAVTAL. DETTA INNEBÄR ATT ALL ANVÄNDNING AV ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT BEVILJAS ENDAST UNDER DENNA ANSVARSFRISKRIVNING;</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNDER INGA OMSTÄNDIGHETER ELLER INOM RAMEN FÖR NÅGON LAGSTIFTNING, OAVSETT OM DET GÄLLER KRÄNKNING (INKLUSIVE VÅRDSLÖSHET), KONTRAKT ELLER DYLIKT, SKA FÖRFATTAREN, DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN ELLER ANNAN MEDARBETARE ELLER ÅTERFÖRSÄLJARE AV DOKUMENTET ELLER AV EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET ELLER NÅGON LEVERANTÖR TILL NÅGON AV NÄMNDA PARTER STÄLLAS ANSVARIG GENTEMOT NÅGON FÖR NÅGRA DIREKTA, INDIREKTA, SÄRSKILDA ELLER OFÖRUTSEDDA SKADOR ELLER FÖLJDSKADOR AV NÅGOT SLAG, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, SKADOR BETRÄFFANDE FÖRLORAD GOODWILL, HINDER I ARBETET, DATORHAVERI ELLER NÅGRA ANDRA TÄNKBARA SKADOR ELLER FÖRLUSTER SOM KAN UPPKOMMA PÅ GRUND AV ELLER RELATERAT TILL ANVÄNDNINGEN AV DOKUMENTET ELLER MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET, ÄVEN OM PART SKA HA BLIVIT INFORMERAD OM MÖJLIGHETEN TILL SÅDANA SKADOR.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


		<authorgroup>
			<author>
				<firstname>Adam</firstname>
				<surname>Schreiber</surname>
				<affiliation>
					<orgname>Seahorse-projektet</orgname>
					<address>
						<email>sadam@clemson.edu</email>
					</address>
				</affiliation>
			</author>
		</authorgroup>
		<publisher role="maintainer">
			<publishername>Seahorse-projektet</publishername>
		</publisher>
		<revhistory>
			<revision>
				<revnumber>Handbok för Krypteringspanelprogram v0.9.0</revnumber>
				<date>Juli 2005</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Adam Schreiber <email>sadam@clemson.edu</email></para>
					<para role="publisher">Seahorse-projektet</para>
				</revdescription>
			</revision>
		</revhistory>
		<releaseinfo>Den här handboken beskriver version 0.9.0 av Krypteringspanelprogram</releaseinfo>
		<legalnotice>
			<title>Återkoppling</title>
			<para>För att rapportera ett fel eller föreslå någonting angående programmet Krypteringspanelprogram eller den här handboken, följ anvisningarna på <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME:s återkopplingssida</ulink>.</para>
		</legalnotice>
	</articleinfo>
	<indexterm zone="index">
		<primary>Encryption Applet</primary>
	</indexterm>
	<sect1 id="introduction">
		<title>Introduktion</title>
		<para><application>Krypteringspanelprogram</application> genomför olika krypteringsåtgärder med standardiserade OpenPGP-metoder. Du behöver en redan skapad OpenPGP-nyckel av <application>Hanterare för krypteringsnycklar</application> och importerat de publika nycklarna för de som du vill kryptera till eller validera signaturer för.</para> 
		<sect2 id="seahorse-applet-introduction-add">
            <title>Lägg till <application>Krypteringspanelprogram</application> till en panel</title>
            <para>För att lägga till <application>Krypteringspanelprogram</application> till en panel kan du högerklicka på panelen och sedan välja <guimenuitem>Lägg till i panelen</guimenuitem>. Välj <application>Krypteringspanelprogram</application> i dialogrutan <application>Lägg till i panelen</application>, klicka sedan på <guibutton>OK</guibutton>.</para>
            <para>Layouten för <application>Krypteringspanelprogram</application> varierar beroende på storlek och typ av panel i vilken panelprogrammet ligger.</para>
        </sect2>
	</sect1>
    <sect1 id="usage">
        <title>Användning</title>
        <para>Krypteringspanelprogram fungerar både med urklipp via Ctrl-C/V och markera/mittenklicka. Kopiera helt enkelt den önskade texten med din favoritmetod, välj krypteringsåtgärd från vänsterklickmenyn, följ anvisningarna och klistra in det nya innehållet i urklippet till ditt program eller visa den i ett visningsfönster efter att du har aktiverat det lämpliga alternativet i <xref linkend="prefs"/></para>
    </sect1>
	<sect1 id="prefs">
	   <title>Inställningar för Krypteringspanelprogram</title>
	   <para>Inställningarna för <application>Krypteringspanelprogram</application> är en del av dina <application>Krypteringsinställningar</application> och kan redigeras genom att välja <menuchoice><guimenu>Skrivbord</guimenu><guimenuitem>Inställningar</guimenuitem><guimenuitem>Krypteringsinställningar</guimenuitem></menuchoice>, eller genom att högerklicka på <application>Krypteringspanelprogram</application> och välja <guimenuitem>Inställningar</guimenuitem>.</para> 
	   <sect2 id="display">
	       <title>Visningsalternativ</title>
	       <para>Dessa alternativ påverkar huruvida ett fönster visar den resulterande texten som skapas när en krypteringsåtgärd genomförs. Aktivera dessa alternativ kan vara användbart när man läser webbaserad e-post eller hanterar andra krypteringsfunktioner där ett fält kanske inte är direkt tillgängligt eller att omedelbar visning krävs.</para>
	   </sect2>
	</sect1>
	<sect1 id="about">
		<title>Om Krypteringspanelprogram</title>
		<para>Seahorse-projektet skrevs av Jacob Perkins. Den nuvarande ansvarige är Stef Walter. Den här handboken skrevs av Adam Schreiber. Projektets webbplats designades av Jim Pharis. För att hitta mer information om Seahorse, besök <ulink url="http://seahorse.sourceforge.net" type="http">Seahorse-projektets webbplats</ulink>.</para>
		<para>För att rapportera ett fel eller föreslå någonting angående det här programmet eller den här handboken, följ anvisningarna i det här <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">dokumentet</ulink>.</para>
		<para>Det här programmet distribueras under villkoren för GNU General Public License som publicerats av Free Software Foundation; antingen version 2 av licensen, eller (enligt dig) någon senare version. En kopia av den här licensen kan hittas på den här <ulink url="ghelp:gpl" type="help">länken</ulink>, eller i filen COPYING som inkluderats med källkoden för det här programmet.</para>
	</sect1>
</article>
